幼教人請入。請分享實習辛酸史。慘過做狗。

大家有冇實習辛酸史分別號享

比個完全唔識幼教既人決定我實習合唔合格
有同學比佢迫到痴左線 變左思覺失調

點解IVE幼教咁受吹捧？

前景唔見有幾好

岩呀，我遇到個pk又冇禮貌乜都屈你既校長，連對鞋亂左都關你事

咁多年，實有一定認受性。起薪點高，實有人爭到一席位。

幼兒教育既實習好唔公平。每個導師評分不一

我配服你地既愛心

想識幼教miss可以點做？

好正常啫 到你真係做左班主任 基本上關你班仔事既野都關你事 你睇唔到就係你疏忽 呢行係咁

俾腦細叫退學 轉去報看更課程

真係好慘呀
其實係我對鞋擺左係到，d小朋友玩緊，佢踢亂你對鞋，之後我比個校長話我亂咁擺，明明我擺得好整齊

幼教起薪幾多？

有d人唔係真係有愛心

21060政府建議

唔明

去幼稚園

叫我唔好讀幼教 去做看更算

所以係校長面前要醒定啲 班小朋友做唔應該做既野 都係老師有問題 佢會覺得你平時唔教 出到黎先會咁 除非個小朋友評估左有special needs

下。不過我聽講我個間之前比佢話 係垃圾

總知乜都硬食，乜都係你既錯。真係好慘

想知邊個

想當年全期實習 日日訓得2,3個鐘
試過唔訓就仆去實習
放工返黎趕整教具 寫反思 寫教案
日日如是 所有同學病既病 瘦既瘦 殘既殘
但出左黎做野 覺得 真係唔需要chur 到咁囉......
辛苦過真係返工呀

所以我相信實習捱得過，出嚟一定會捱到架 我都好擔心。擔心人事關係，乜都擔心

想當年我第二年實習班仔幾乎全男班
其中一個勁暴力
唔係好清楚咩原因
成日整其他人搞到其他同學都心情勁差
之後我視導話我常規唔好
頂佢個肺你畀我同學嗰班乖女我睇嘅話常規實好㗎
然後最後一機視導機會之前我膽粗粗要求轉第二個視導睇我
畀我啟導知道咗係咁話到我一面懵
結果人地一黎就話
兩班小朋友咁唔同你hold唔到係好正常
畀我pass咗
嗰陣已經畀嗰隻仔搞到我差唔多精神失常
然後原本個視導又on9
問我要唔要多一年時間準備
我心諗
差啲要睇醫生
但睇醫生又冇錢又冇時間
個人愈黎愈灰
而家諗返起真係不如當時中七之後直接同屋企人講冇offer重慳水慳力
而家成功轉行脫離苦海鳥

實習生冇權，仲要唔可以揀，乜都要話好好好。視導係皇帝

I字頭果間 E字頭導師

細個試過畀幼稚園老師逼除褲
dllm

遇著啲冇良心既園真係當你狗咁洗 就算你明明係院入面做好哂份內事 仲會幫佢地做野都好都可以寫衰你

當年實習病到嘔 屋企又出事我同間院個班主任透露左小小 話因為屋企有事 要袋住電話 雖然最後都冇用過 但佢竟然事後捉住呢點寫衰我 又覺得因為我病搞到佢地啲小朋友病 但明明係佢地明知小朋友病都冇認真洗過玩具同抹課室 啲姐姐每盤玩具求其噴一下清潔劑就當消左毒 啲玩具比清潔劑那到甩哂色黐埋哂一齊 成間院真係cls

最後完哂實習 我先將屋企既事講哂比視導知 好彩導師明白事理

真係沒有最慘只有更慘
我個間校長屈我地冇禮貌唔主動，瘋狂同我地導師講。但重點係我去另一間園比人讚好主動，做得好好。真係人夾人，個間幼稚園仲要係區內排名好高。

兩間都I字頭 姓陳？

鄭？

其實幼教係work load大，但感覺技術又唔覺高，值唔值2萬1起薪?

咁小學同中學又值唔值咁嘅價呢？
讀幼教唔通就唔洗讀有關教育嘅野？

一定值，甚至更高！幼教老師唔帶至係班主任，基本上堂音樂、體能、勞作、主題（中、英、數、常識）都係一個老師教、編寫教案、整教具、壁佈、評估表、portfolio、幾時介片都係老師去做，上下午班既學校，教完自己班仲要做埋助教。幼師基本上咩都佢教，一定值呢個價！

瘋狂ot 差唔多好似全校既野都關你事😂咁你覺得呢？

唔係

你去做吓咪知有幾辛苦
我就唔會再做

你做左幾耐？

姐係雜工

有邊樣係高技術?
不過工時長又真

中小學起碼要學歷高，甚至唔少小學老師都讀到master，中學教席競爭仲高
幼教年中都唔少低分低能臭港女去讀hd，畢業一樣有路數

不過工作量特大無可否認

瘋狂ot又真，當淨係返平日，每月20日，每日10個鐘，除返開時薪分分鐘唔過百

冇幾耐
但真係不了 冇乜愛心真係千祈千祈唔好試

同埋其他人會覺得你要為小朋友付出、OT
道德強姦你
講到返工唔應該為錢咁
我呢啲膚淺嘅人不如搵份正常時間嘅工再炒散唔好？

我有心冇力 太多workload 平衡唔到生活

岩你老母，字都唔識寫話自己做教育？

係咪一樣每年有得跳point？

睇機構